[
    {"id": 1, "question": "¿Cuál es el nombre del nuevo telescopio espacial que la NASA lanzó recientemente?", "answer": "El Telescopio Espacial James Webb", "options": ["Telescopio Espacial Hubble 2", "El Telescopio Espacial James Webb", "Telescopio Espacial Galileo", "Telescopio Espacial Kepler 2"]},
    {"id": 2, "question": "¿Cuál es el nombre del primer humano en caminar sobre la luna?", "answer": "Neil Armstrong", "options": ["Buzz Aldrin", "Michael Collins", "Neil Armstrong", "Alan Shepard"]},
    {"id": 3, "question": "¿Cuál es el planeta más grande en el sistema solar?", "answer": "Júpiter", "options": ["Marte", "Júpiter", "Saturno", "Urano"]},
    {"id": 4, "question": "¿Cuántas lunas tiene el planeta Saturno?", "answer": "82", "options": ["27", "63", "82", "110"]},
    {"id": 5, "question": "¿Quién fue el primer cosmonauta en viajar al espacio?", "answer": "Yuri Gagarin", "options": ["Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "Yuri Gagarin", "Alan Shepard"]},
    {"id": 6, "question": "¿Cuál es la estrella más cercana a la Tierra?", "answer": "El Sol", "options": ["Alpha Centauri", "Sirius", "Proxima Centauri", "El Sol"]},
    {"id": 7, "question": "¿Qué agencia espacial es responsable del programa espacial de China?", "answer": "CNSA (Administración Espacial Nacional China)", "options": ["NASA (Administración Nacional de Aeronáutica y del Espacio)", "ESA (Agencia Espacial Europea)", "CNSA (Administración Espacial Nacional China)", "Roscosmos (Agencia Espacial Federal Rusa)"]},
    {"id": 8, "question": "¿Cuál es el fenómeno donde la luz de un objeto celeste es bloqueada por otro objeto?", "answer": "Eclipse", "options": ["Nova", "Eclipse", "Supernova", "Asteroide"]},
    {"id": 9, "question": "¿Cuál es el nombre del volcán más grande del sistema solar, ubicado en Marte?", "answer": "Monte Olimpo", "options": ["Monte Everest", "Mauna Loa", "Monte Vesubio", "Monte Olimpo"]},
    {"id": 10, "question": "¿Cuál es el nombre de la segunda estrella más brillante en el cielo nocturno?", "answer": "Canopus", "options": ["Sirius", "Betelgeuse", "Vega", "Canopus"]},
    {"id": 11, "question": "¿Cómo se llama el estudio de los cuerpos celestes y fenómenos fuera de la atmósfera terrestre?", "answer": "Astronomía", "options": ["Astrología", "Astronomía", "Cosmología", "Meteorología"]},
    {"id": 12, "question": "¿Cuál es el nombre de la luna más grande de Saturno?", "answer": "Titán", "options": ["Europa", "Titán", "Ganímedes", "Calisto"]},
    {"id": 13, "question": "¿Cuál es el nombre del primer satélite artificial de la Tierra, lanzado por la Unión Soviética en 1957?", "answer": "Sputnik 1", "options": ["Explorer 1", "Sputnik 1", "Vanguard 1", "Telstar 1"]},
    {"id": 14, "question": "¿Cuál es el nombre del efecto que hace que la posición de una estrella parezca desplazada cuando se ve desde diferentes posiciones en la órbita de la Tierra?", "answer": "Paralaje estelar", "options": ["Lente gravitacional", "Corrimiento al rojo", "Paralaje estelar", "Efecto Doppler"]},
    {"id": 15, "question": "¿Cuál es el nombre del proceso por el cual una estrella convierte hidrógeno en helio?", "answer": "Fusión nuclear", "options": ["Fisión nuclear", "Fusión nuclear", "Sublimación", "Condensación"]},
    {"id": 16, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial lanzada por la NASA en 1977 para estudiar los planetas exteriores?", "answer": "Voyager 1", "options": ["Pioneer 10", "Viking 1", "Voyager 1", "Nuevos Horizontes"]},
    {"id": 17, "question": "¿Cuál es el nombre de la galaxia que contiene nuestro sistema solar?", "answer": "Vía Láctea", "options": ["Andrómeda", "Vía Láctea", "Triángulo", "Sombrero"]},
    {"id": 18, "question": "¿Cuál es el nombre del fenómeno donde una pequeña parte de la superficie del Sol aparece más oscura que las áreas circundantes?", "answer": "Mancha solar", "options": ["Erupción solar", "Mancha solar", "Prominencia", "Eyección de masa coronal"]},
    {"id": 19, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en Marte en 2021, como parte del Programa de Exploración de Marte de la NASA?", "answer": "Perseverance", "options": ["Curiosity", "Spirit", "Perseverance", "Opportunity"]},
    {"id": 20, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que llevó a los primeros humanos a la Luna?", "answer": "Apolo 11", "options": ["Géminis 4", "Mercurio 7", "Apolo 11", "Soyuz 11"]},
    {"id": 21, "question": "¿Cuál es el nombre del punto en el cielo directamente sobre un observador?", "answer": "Cenit", "options": ["Ápex", "Nadir", "Cenit", "Horizonte"]},
    {"id": 22, "question": "¿Cuál es el nombre del sistema estelar que consiste en tres estrellas, incluyendo a Alpha Centauri A, Alpha Centauri B y Proxima Centauri?", "answer": "Alpha Centauri", "options": ["Sirius", "Alpha Centauri", "Betelgeuse", "Vega"]},
    {"id": 23, "question": "¿Qué tipo de galaxia es la Vía Láctea?", "answer": "Espiral", "options": ["Eliptica", "Irregular", "Espiral", "Lenticular"]},
    {"id": 24, "question": "¿Cuál es el nombre del primer satélite de Plutón, descubierto en 1978?", "answer": "Caronte", "options": ["Nix", "Caronte", "Hydra", "Estigia"]},
    {"id": 25, "question": "¿Cuál es el nombre del planeta conocido como el 'Planeta Rojo'?", "answer": "Marte", "options": ["Venus", "Marte", "Júpiter", "Mercurio"]},
    {"id": 26, "question": "¿Cuál es el nombre de la nube de gas y polvo en el espacio donde nacen las estrellas?", "answer": "Nebulosa", "options": ["Cuásar", "Púlsar", "Nebulosa", "Remanente de supernova"]},
    {"id": 27, "question": "¿Cuál es el nombre del proceso por el cual una estrella agota su combustible nuclear y colapsa bajo su propia gravedad?", "answer": "Supernova", "options": ["Nebulosa", "Protostar", "Supernova", "Gigante roja"]},
    {"id": 28, "question": "¿Cuál es el nombre del planeta enano ubicado en el Cinturón de Kuiper, anteriormente conocido como el noveno planeta del sistema solar?", "answer": "Plutón", "options": ["Eris", "Plutón", "Haumea", "Makemake"]},
    {"id": 29, "question": "¿Cuál es el nombre del fenómeno donde la luz se desvía debido a la atracción gravitacional de un objeto masivo?", "answer": "Lente gravitacional", "options": ["Corrimiento al rojo", "Paralaje estelar", "Lente gravitacional", "Efecto Doppler"]},
    {"id": 30, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Venus?", "answer": "Venera 7", "options": ["Mariner 10", "Venera 7", "Viking 1", "Magallanes"]},
    {"id": 31, "question": "¿Cuál es el nombre del punto en el cielo opuesto al cenit?", "answer": "Nadir", "options": ["Ápice", "Nadir", "Cenit", "Horizonte"]},
    {"id": 32, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que proporcionó las primeras imágenes detalladas de Saturno y sus lunas?", "answer": "Voyager 2", "options": ["Cassini", "Voyager 2", "Huygens", "Galileo"]},
    {"id": 33, "question": "¿Cuál es el nombre del planeta conocido como el 'Planeta Rojo'?", "answer": "Marte", "options": ["Venus", "Júpiter", "Marte", "Mercurio"]},
    {"id": 34, "question": "¿Cuál es el nombre de la región en el espacio entre las órbitas de Marte y Júpiter donde se encuentran muchos asteroides?", "answer": "Cinturón de asteroides", "options": ["Cinturón de Kuiper", "Nube de Oort", "Cinturón de asteroides", "Cinturones de Van Allen"]},
    {"id": 35, "question": "¿Cuál es el nombre de la primera estación espacial, lanzada por la Unión Soviética en 1971?", "answer": "Salyut 1", "options": ["Mir", "Skylab", "Salyut 1", "Tiangong"]},
    {"id": 36, "question": "¿Cuál es el nombre de la misión que aterrizó con éxito humanos en la Luna por primera vez?", "answer": "Apolo 11", "options": ["Géminis 4", "Mercurio 7", "Apolo 11", "Soyuz 11"]},
    {"id": 37, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial lanzada por la Agencia Espacial Europea (ESA) para estudiar el cometa 67P/Churyumov–Gerasimenko?", "answer": "Rosetta", "options": ["Philae", "Cassini", "Rosetta", "Voyager 2"]},
    {"id": 38, "question": "¿Cuál es el nombre de la luna más grande de Júpiter?", "answer": "Ganímedes", "options": ["Europa", "Titán", "Ganímedes", "Calisto"]},
    {"id": 39, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que orbitó por primera vez y estudió al planeta Mercurio?", "answer": "Mariner 10", "options": ["Voyager 1", "Messenger", "Mariner 10", "Galileo"]},
    {"id": 40, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial lanzada por la NASA para estudiar al planeta Júpiter y sus lunas?", "answer": "Galileo", "options": ["Voyager 2", "Nuevos Horizontes", "Galileo", "Cassini"]},
    {"id": 41, "question": "¿Cuál es el nombre del asteroide que se cree que causó la extinción de los dinosaurios?", "answer": "Chicxulub", "options": ["Apophis", "Chicxulub", "Bennu", "Vesta"]},
    {"id": 42, "question": "¿Cuál es el nombre del fenómeno donde el brillo de una estrella aumenta temporalmente debido a una explosión catastrófica?", "answer": "Supernova", "options": ["Nebulosa", "Nova", "Supernova", "Púlsar"]},
    {"id": 43, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial lanzada por la Unión Soviética en 1959, que hizo el primer sobrevuelo de la Luna?", "answer": "Luna 1", "options": ["Vostok 1", "Luna 1", "Sputnik 1", "Zond 5"]},
    {"id": 44, "question": "¿Cuál es el nombre del efecto donde la luz u otra radiación electromagnética de un objeto aumenta su longitud de onda a medida que el objeto se aleja del observador?", "answer": "Corrimiento al rojo", "options": ["Corrimiento al azul", "Corrimiento al rojo", "Efecto Doppler", "Paralaje estelar"]},
    {"id": 45, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó por primera vez humanos en la Luna?", "answer": "Apolo 11", "options": ["Géminis 4", "Mercurio 7", "Apolo 11", "Soyuz 11"]},
    {"id": 46, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial lanzada por la NASA para estudiar al planeta enano Plutón y al Cinturón de Kuiper?", "answer": "Nuevos Horizontes", "options": ["Rosetta", "Voyager 2", "Nuevos Horizontes", "Cassini"]},
    {"id": 47, "question": "¿Cuál es el nombre del proceso donde una estrella brilla al quemar hidrógeno en helio?", "answer": "Fusión nuclear", "options": ["Fisión nuclear", "Fusión nuclear", "Sublimación", "Condensación"]},
    {"id": 48, "question": "¿Cuál es el nombre de la nube de cometas y cuerpos helados que rodea al sistema solar?", "answer": "Nube de Oort", "options": ["Cinturón de asteroides", "Cinturón de Kuiper", "Nube de Oort", "Disco disperso"]},
    {"id": 49, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó por primera vez con éxito en Marte?", "answer": "Viking 1", "options": ["Mars Pathfinder", "Venera 7", "Viking 1", "Curiosity"]},
    {"id": 50, "question": "¿Cuál es el nombre del fenómeno donde un planeta parece revertir su dirección habitual de movimiento a través del cielo?", "answer": "Movimiento retrógrado", "options": ["Paralaje", "Movimiento retrógrado", "Precesión", "Libración"]},
    {"id": 51, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que orbitó por primera vez y estudió el planeta Venus?", "answer": "Mariner 2", "options": ["Voyager 1", "Messenger", "Mariner 2", "Galileo"]},
    {"id": 52, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en la luna de Saturno, Titán?", "answer": "Huygens", "options": ["Cassini", "Voyager 2", "Huygens", "Rosetta"]},
    {"id": 53, "question": "¿Cuál es el nombre del sistema estelar más cercano al sistema solar?", "answer": "Alfa Centauri", "options": ["Sirio", "Alfa Centauri", "Próxima Centauri", "Estrella de Barnard"]},
    {"id": 54, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Júpiter y sus lunas, particularmente Europa, en busca de signos de vida?", "answer": "Galileo", "options": ["Voyager 2", "Nuevos Horizontes", "Galileo", "Cassini"]},
    {"id": 55, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial lanzada por la NASA para estudiar el planeta Saturno y sus lunas?", "answer": "Cassini", "options": ["Voyager 2", "Nuevos Horizontes", "Galileo", "Cassini"]},
    {"id": 56, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer sobrevuelo exitoso de Plutón?", "answer": "Nuevos Horizontes", "options": ["Rosetta", "Voyager 2", "Nuevos Horizontes", "Cassini"]},
    {"id": 57, "question": "¿Cuál es el nombre del punto en la órbita de un planeta donde está más lejos del Sol?", "answer": "Afelio", "options": ["Perihelio", "Afelio", "Eclíptica", "Equinoccio"]},
    {"id": 58, "question": "¿Cuál es el nombre de la galaxia más cercana a la Vía Láctea?", "answer": "Andrómeda", "options": ["Triángulo", "Sombrero", "Andrómeda", "Nubes de Magallanes"]},
    {"id": 59, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial lanzada por la Unión Soviética para estudiar Venus?", "answer": "Venera", "options": ["Vostok", "Soyuz", "Venera", "Luna"]},
    {"id": 60, "question": "¿Cuál es el nombre del telescopio que fue lanzado al espacio en 1990 y ha proporcionado algunas de las imágenes más detalladas de galaxias distantes?", "answer": "Telescopio Espacial Hubble", "options": ["Telescopio Espacial James Webb", "Telescopio Espacial Spitzer", "Observatorio de rayos X Chandra", "Telescopio Espacial Hubble"]},
    {"id": 61, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Viking 1", "options": ["Mars Pathfinder", "Venera 7", "Viking 1", "Curiosity"]},
    {"id": 62, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que orbitó y estudió al asteroide Vesta y al planeta enano Ceres?", "answer": "Dawn", "options": ["Rosetta", "Voyager 2", "Dawn", "Cassini"]},
    {"id": 63, "question": "¿Cuál es el nombre de la región en el sistema solar más allá de la órbita de Neptuno, donde se originan muchos cometas?", "answer": "Cinturón de Kuiper", "options": ["Cinturón de asteroides", "Nube de Oort", "Cinturón de Kuiper", "Disco disperso"]},
    {"id": 64, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que proporcionó las primeras imágenes detalladas de Plutón y sus lunas?", "answer": "Nuevos Horizontes", "options": ["Rosetta", "Voyager 2", "Nuevos Horizontes", "Cassini"]},
    {"id": 65, "question": "¿Cuál es el nombre del fenómeno donde una estrella explota en una ráfaga masiva de luz y energía?", "answer": "Supernova", "options": ["Nebulosa", "Nova", "Supernova", "Púlsar"]},
    {"id": 66, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje suave exitoso en la Luna?", "answer": "Luna 9", "options": ["Apolo 11", "Venera 7", "Luna 9", "Ranger 7"]},
    {"id": 67, "question": "¿Cuál es el nombre del fenómeno donde un planeta pasa entre su estrella progenitora y el observador, reduciendo el brillo aparente de la estrella?", "answer": "Tránsito", "options": ["Eclipse", "Ocultación", "Tránsito", "Conjunción"]},
    {"id": 68, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Venus?", "answer": "Venera 7", "options": ["Mariner 10", "Venera 7", "Viking 1", "Magallanes"]},
    {"id": 69, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer sobrevuelo exitoso de Júpiter y Saturno?", "answer": "Pioneer 11", "options": ["Voyager 1", "Pioneer 11", "Nuevos Horizontes", "Cassini"]},
    {"id": 70, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 71, "question": "¿Cuál es el nombre de la luna más grande de Neptuno?", "answer": "Tritón", "options": ["Caronte", "Tritón", "Nereida", "Proteo"]},
    {"id": 72, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 73, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió al planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 74, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 75, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Viking 1", "options": ["Mars Pathfinder", "Venera 7", "Viking 1", "Curiosity"]},
    {"id": 76, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso de humanos en la Luna?", "answer": "Apolo 11", "options": ["Géminis 4", "Mercurio 7", "Apolo 11", "Soyuz 11"]},
    {"id": 77, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 78, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió al planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 79, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 80, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 81, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió al planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 82, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 83, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 84, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 85, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió al planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 86, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 87, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 88, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 89, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió al planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 90, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 91, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 92, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 93, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió al planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 94, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 95, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 96, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 97, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió al planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 98, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 99, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 100, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 101, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 102, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 103, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 104, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 105, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 106, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 107, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 108, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 109, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 110, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 111, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 112, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 113, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 114, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 115, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 116, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 117, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 118, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 119, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 120, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 121, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 122, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 123, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 124, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 125, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 126, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 127, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 128, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 129, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 130, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 131, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 132, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 133, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 134, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 135, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 136, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 137, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 138, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 139, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 140, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 141, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 142, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 143, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 144, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 145, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 146, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]},
    {"id": 147, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que aterrizó con éxito en un cometa en 2014?", "answer": "Philae", "options": ["Rosetta", "Cassini", "Philae", "Voyager 2"]},
    {"id": 148, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en un asteroide?", "answer": "NEAR Shoemaker", "options": ["Hayabusa", "Rosetta", "NEAR Shoemaker", "Dawn"]},
    {"id": 149, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que estudió el planeta Mercurio?", "answer": "Messenger", "options": ["Mariner 10", "Messenger", "Venera 7", "Galileo"]},
    {"id": 150, "question": "¿Cuál es el nombre de la nave espacial que realizó el primer aterrizaje exitoso en Marte?", "answer": "Mars Pathfinder", "options": ["Viking 1", "Mars Pathfinder", "Venera 7", "Curiosity"]}
]